\subsection*{11. Algorithmes}
\addcontentsline{toc}{section}{11. Algorithmes}

Afin de visualiser les algoritmes, il est possible d'aller 
à la section 17 dans les annexes. 
L'algorithme utilisée pour afficher toutes les itérations 
entre r = 0 et r = R de la méthode explicite est le suivant:

\input{CODE/MATLAB2.tex}
\newpage

\subsection*{11. Algorithmes(suite)}

Il s'agit ici du plus long algorithmes contenu dans le fichier soit:

{\ttfamily Model\_Explicite\_Conve\_Isole}.m 

Celui-ci calcul toutes les valeurs de la température en fonction de
la distance dans un régime transitoire.


\subsection*{12. Validations}
\addcontentsline{toc}{section}{12. Validations}

Le graphique obtenu est le suivant lors de l'évaluation du régime transitoire:

\begin{center}
   \includegraphics[scale=0.6]{Image/ProfilsDansLeTemps.jpg}
\end{center}

\newpage
\subsection*{12. Validations(suite)}

Les profils dans le temps avec l'incrémentation obtenu sont les suivants:

\begin{center}
   \includegraphics[scale=0.6]{Image/MethodeNumerique.jpg}
\end{center}

\subsection*{13. Comparaison ente les méthodes implicite et explicite}
\addcontentsline{toc}{section}{13. Comparaison entre les méthodes implicite et explicite}
Afin de vérifier que la méthode explicite fonction, 
il faut vérifier les critères de convergence. 
Tel qu'exprimé dans la section 9, les critères de convergence sont:

\begin{center}
    $terme\,1: 1 - \frac{2 \cdot \alpha \cdot \Delta t}{(\Delta r)^2} > 0 \qquad 
     terme\,2:   1 - \frac{4 \cdot \alpha \cdot \Delta t}{(\Delta r)^2}>0 $
    $\newline \newline $
    $ terme\,3: 1 - \frac{8\cdot R_{max} \cdot h \cdot \Delta t}
                        {\rho \cdot C_p\cdot \Delta r[4\cdot R_{max} - \Delta r ]}
    - \frac{8\cdot R_{max} \cdot \alpha \cdot \Delta t}
                     {(\Delta r)^2 \cdot [4\cdot R_{max} - \Delta r ]} > 0 $
\end{center}
\newpage
\subsection*{13. Comparaison ente les méthodes (suite)}
Il faut alors isoler la variable $\Delta t$ de chacune des trois expressions de la page précédente.

Pour le terme 1 et le terme 2 on a :
\begin{center}
    \begin{tabular}{c c c}
        & &\\
        terme1 &  & terme2\\
        & &\\
        $ 1 - \frac{2 \cdot \alpha \cdot \Delta t}{(\Delta r)^2} > 0 $& &
        $ 1 - \frac{4 \cdot \alpha \cdot \Delta t}{(\Delta r)^2}>0$\\
        & &\\
        $ 1 > \frac{2 \cdot \alpha \cdot \Delta t}{(\Delta r)^2} $& &
        $ 1 > \frac{4 \cdot \alpha \cdot \Delta t}{(\Delta r)^2} $ \\
        & &\\
        $ \frac{\Delta r^2}{2 \cdot \alpha} > \Delta t $& &
        $ \frac{\Delta r^2}{4 \cdot \alpha} > \Delta t $ \\
    \end{tabular}
\end{center}

Pour le terme 3 on a :
$$ 1 - \frac{8\cdot R_{max} \cdot h \cdot \Delta t}
                {\rho \cdot C_p\cdot \Delta r[4\cdot R_{max} - \Delta r ]}
    - \frac{8\cdot R_{max} \cdot \alpha \cdot \Delta t}
      {(\Delta r)^2 \cdot [4\cdot R_{max} - \Delta r ]} > 0$$
$$ 1 > \frac{8\cdot R_{max} \cdot h \cdot \Delta t}
                {\rho \cdot C_p\cdot \Delta r[4\cdot R_{max} - \Delta r ]}
    + \frac{8\cdot R_{max} \cdot \alpha \cdot \Delta t}
      {(\Delta r)^2 \cdot [4\cdot R_{max} - \Delta r ]}$$
$$ 1 > \frac{8\cdot R_{max} }
            {\rho \cdot C_p \cdot(\Delta r)^2 
            \cdot[4\cdot R_{max} - \Delta r ]}
    \cdot \Bigg[ h \cdot \Delta t\cdot \Delta r+ \alpha \cdot \Delta t\Bigg]$$
$$ \frac {\rho \cdot C_p \cdot(\Delta r)^2 
                \cdot[4\cdot R_{max} - \Delta r ]}
         {8\cdot R_{max}} 
    > \Delta t \cdot \bigg[ h \cdot \Delta r + \alpha \bigg]$$
$$ \frac {\rho \cdot C_p \cdot(\Delta r)^2 
            \cdot[4\cdot R_{max} - \Delta r ]}
        {8\cdot R_{max} \cdot [h \cdot \Delta r + \alpha ]} 
                                     > \Delta t $$

